\documentclass[12pt]{revtex4}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}


\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\bibliographystyle{apsrev}

\author{Tryphon Tournesol}
  \affiliation{Laboratoire de Recherche Reproductible}

\title{Calcul de la masse de l'électron}

\begin{abstract}
\parindent=0pt \textbf{Résumé:}  Nous calculons la valeur numérique de la masse de l'électron, en utilisant les valeurs expérimentales de certaines constantes du rapport CODATA 2010.
\end{abstract}
\maketitle

\section{Méthodes}

La base du calcul est la relation:

  \begin{displaymath}
    m_e = \frac{2 R_\infty h}{c \alpha^2}
  \end{displaymath}

\vspace{0.5cm}

Les valeurs numériques utilisées sont:

\begin{enumerate}

\item Constante de Rydberg [CODATA2010]:

  \vspace{-5mm}

  \begin{displaymath}
    R_\infty = 10\, 973\, 731,568\, 539(55) \, \mbox{m}^{-1}
  \end{displaymath}

  \vspace{-3mm}

\item Constante de Planck [CODATA2010]:

  \vspace{-5mm}

  \begin{displaymath}
    h = 6,626\, 069\, 57(29) \times 10^{-34} \, \mbox{J}\mbox{s}
  \end{displaymath}

  \vspace{-3mm}

\item Vitesse de la lumière (définition):

  \vspace{-5mm}

  \begin{displaymath}
    c = 299\, 792\, 458 \, \mbox{m}\mbox{s}^{-1}
  \end{displaymath}

  \vspace{-3mm}

\item Constante de structure fine [CODATA2010]:

  \vspace{-5mm}

  \begin{displaymath}
    \alpha = 7,297\, 352\, 5698(24) \times 10^{-3}
  \end{displaymath}

  \vspace{-3mm}

\end{enumerate}

\section{Résultat}

Nous trouvons ainsi que\\
\vspace{-4mm}
\begin{center}
  \framebox{$ m_e = 9,109\, 382\, 90(39) \times 10^{-31} \, \mbox{kg}
    $}
\end{center}

% CODATA: $9,109\, 382\, 91(40) \times 10^{-31} \mbox{kg}$

\section*{Références}

[CODATA2010]\\
Peter~J. Mohr, Barry~N. Taylor, and David~B. Newell.\\
Codata recommended values of the fundamental physical constants:2010.\\
{\em Rev. Mod. Phys.}, 84(4):1527–1605, Nov 2012.

\end{document}
